【超強颱風玉兔】天文台提早發預測路徑 料勁過山竹 膺今年風王

【超強颱風玉兔】天文台提早發預測路徑 料勁過山竹 膺今年風王

【新增澳門當局預測】

上月帶來35年最強10號波的強颱風「山竹」，吹襲菲律賓呂qq5宋島前，香港天文台當時評定其中心風力加強至時速250公里，是今年西北太平洋最強颱風，惟其「寶座」將很快被取代。昨晚吹襲美國關島的超強颱風「玉兔」，未來一兩日將進一步增強，香港天文台預計其中心風力或加強至時速260公里，超越山竹，成為今年的新「風王」。

一般而言，當風暴西移至東經140°內，香港天文台才公佈官方和電腦預測路徑。但因應公眾和傳媒相當關注「玉兔」的動向，天文台未待玉兔進入東經140°，昨已在facebook，率先貼出由電腦運算的風暴路徑概率預測圖，解釋玉兔未來路徑有何變數，今早亦提早發佈官方的預測路徑，預計玉兔未來5日一直西移，靠近呂宋以東海域，重申玉兔下周初的路徑仍有變數。

澳門氣象局傍晚發特別報告，指玉兔未來數天大致趨向台灣至菲律賓以東海域，綜合現時預報資料，認為玉兔下周一（29日）前，進入南海機會不大，未有進一步評估其後走。

預測：
過左菲律賓就無哂風力
季後風會大幅減弱佢

港珠澳同高鐵

又吹大佢，入到南海重有命先算啦
11月都嚟緊

依個時候入南海 應該連 颱風級數都冇

一過菲律賓就減弱，把撚咩

玉兔生不逢時

天交合正on

未被壓走咗先算

預測未來7日有太陽, 時陰時晴, 間中有強風, 間中有雨, 日出日落會出現7 次

本身冧晒未清走嗰啲可以靠個風吹到集中晒一齊

唔黎香港又點會知香港愈黎愈落好呀

吹走晒啲倒塌嘅樹

好=後

又係時候發揮連燈力量